<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Educations on สาขาวิชาโรคไตและการบำบัดทดแทนไต วชิรพยาบาล</title><link>https://www.vajirakidney.org/th/education/</link><description>Recent content in Educations on สาขาวิชาโรคไตและการบำบัดทดแทนไต วชิรพยาบาล</description><generator>Hugo</generator><language>th</language><atom:link href="https://www.vajirakidney.org/th/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Elective หน่วยโรคไต</title><link>https://www.vajirakidney.org/th/education/elective/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vajirakidney.org/th/education/elective/</guid><description>&lt;p&gt;แนวทางการรับเข้าฝึกประสบการณ์ (Elective) ของ &lt;strong&gt;สาขาวิชาโรคไตและการบำบัดทดแทนไต ภาควิชาอายุรศาสตร์ คณะแพทยศาสตร์วชิรพยาบาล&lt;/strong&gt; เพื่อให้ผู้สมัครและสถาบันต้นสังกัดใช้ประกอบการวางแผนล่วงหน้า&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="จำนวนทรบตอชวงเวลา"&gt;จำนวนที่รับต่อช่วงเวลา&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;หน่วยงานสามารถรับผู้เข้าร่วม elective ได้ &lt;strong&gt;ไม่เกิน 4 รายต่อช่วงเวลา&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="กลมผสมครทสามารถยนสมครได"&gt;กลุ่มผู้สมัครที่สามารถยื่นสมัครได้&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;แพทย์ประจำบ้าน (Resident)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;นักศึกษาแพทย์ (Medical Student)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แพทย์เพิ่มพูนทักษะ/แพทย์ใช้ทุน (Intern)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;แพทย์ทั่วไป (General Practitioner)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="เกณฑการรบเขาฝก-criteria"&gt;เกณฑ์การรับเข้าฝึก (Criteria)&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id="ระยะเวลาขนตำทตองเขารวม"&gt;ระยะเวลาขั้นต่ำที่ต้องเข้าร่วม&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;แพทย์ประจำบ้านอายุรศาสตร์ (IM Resident):&lt;/strong&gt; อย่างน้อย &lt;strong&gt;4 สัปดาห์&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;แพทย์เพิ่มพูนทักษะ/แพทย์ใช้ทุน/แพทย์ทั่วไป (Intern):&lt;/strong&gt; อย่างน้อย &lt;strong&gt;1 สัปดาห์&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;นักศึกษาแพทย์ (Medical Student):&lt;/strong&gt; อย่างน้อย &lt;strong&gt;2 สัปดาห์&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ประสบการณทจะไดรบ"&gt;ประสบการณ์ที่จะได้รับ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;โครงสร้างการเรียนรู้หลักจะเน้น &lt;strong&gt;การดูแลผู้ป่วยนอก (OPD)&lt;/strong&gt; และ &lt;strong&gt;ผู้ป่วยใน (IPD)&lt;/strong&gt; ตามความเหมาะสมของช่วงเวลาและระดับผู้เข้าอบรม โดยตัวอย่างหัวข้อ/ทักษะที่คาดหวัง ได้แก่&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OPD (Outpatient):&lt;/strong&gt; การประเมินผู้ป่วย CKD/AKI ระยะติดตาม การปรับยาใน CKD การดูแล proteinuria/hematuria การให้คำแนะนำด้านโภชนาการ/การใช้ยา&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;IPD (Inpatient):&lt;/strong&gt; AKI, fluid–electrolyte, acid–base, complication ของ CKD, glmerular diseases, kidney biopsy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;กิจกรรมวิชาการ :&lt;/strong&gt; Topic review, case conference, journal Club&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="ใบประกาศนยบตร-certificate-of-attendance"&gt;ใบประกาศนียบัตร (Certificate of Attendance)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;ผู้เข้าร่วม elective ที่เข้าร่วมกิจกรรมตามเกณฑ์ สามารถขอ &lt;strong&gt;Certificate of Attendance&lt;/strong&gt; ได้ โดยมีเงื่อนไขดังนี้&lt;/p&gt;</description></item><item><title>หลักสูตรการฝึกอบรมแพทย์ประจำบ้านต่อยอดอนุสาขาอายุรศาสตร์โรคไต</title><link>https://www.vajirakidney.org/th/education/curriculum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.vajirakidney.org/th/education/curriculum/</guid><description>&lt;h2 id="พนธกจของการฝกอบรม"&gt;พันธกิจของการฝึกอบรม&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;การผลิตอายุรแพทย์โรคไตที่มีความรู้และทักษะเฉพาะด้านในสาขาโรคไตที่
สามารถให้บริการทางการแพทย์ตั้งแต่ขั้นมูลฐานจนถึงขั้นผู้เชี่ยวชาญ สามารถดูแลรักษา ป้องกัน ชะลอการ
เสื่อมของโรคไต ตลอดจนการบำบัดทดแทนไต ได้แก่ การฟอกเลือดด้วยเครื่องไตเทียม การล้างไตทางช่องท้อง
และการปลูกถ่ายไตเมื่อมีข้อบ่งชี้ ตลอดจนถึงการรักษาสนับสนุนและประคับประคองผู้ป่วยโรคไตเรื้อรัง
ส่งเสริมให้มีความเอื้ออาทรแก่ผู้ป่วย ใส่ใจในการแก้ไขปัญหาและส่งเสริมสุขภาพ ยึดผู้ป่วยเป็นศูนย์กลางบน
พื้นฐานของการดูแลแบบองค์รวม มีทักษะการสื่อสารและมีปฏิสัมพันธ์ที่ดีต่อผู้ป่วย ผู้ร่วมงานและองค์กร
สามารถศึกษาหาความรู้ได้ด้วยตนเองและมีการเรียนรู้อย่างต่อเนื่อง มีความรู้ความเข้าใจในระบบสุขภาพของ
ประเทศ สามารถบริหารจัดการและเป็นผู้นำในกระบวนการพัฒนาคุณภาพและความปลอดภัยของ
โรงพยาบาล มีความรับผิดชอบ จริยธรรมและทัศนคติที่ดี มีความรู้เกี่ยวกับการวิจัยและเวชศาสตร์ชุมชนเมือง
เพื่อให้สามารถสร้างงานวิจัยเพื่อแก้ปัญหาสาธารณสุขในพื้นที่ได้ในอนาคต&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="รายละเอยดหลกสตรฯ"&gt;รายละเอียดหลักสูตรฯ&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.vajirakidney.org/education/pdf/curriculum-2023.pdf"&gt;ดาวน์โหลดหลักสูตรฯ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>