<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educations on สาขาวิชาโรคไตและการบำบัดทดแทนไต วชิรพยาบาล</title>
    <link>http://www.vajirakidney.org/th/education/</link>
    <description>Recent content in Educations on สาขาวิชาโรคไตและการบำบัดทดแทนไต วชิรพยาบาล</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>th</language>
    <atom:link href="http://www.vajirakidney.org/th/education/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>หลักสูตรการฝึกอบรมแพทย์ประจำบ้านต่อยอดอนุสาขาอายุรศาสตร์โรคไต</title>
      <link>http://www.vajirakidney.org/th/education/curriculum/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.vajirakidney.org/th/education/curriculum/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;พนธกจของการฝกอบรม&#34;&gt;พันธกิจของการฝึกอบรม&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;การผลิตอายุรแพทย์โรคไตที่มีความรู้และทักษะเฉพาะด้านในสาขาโรคไตที่&#xA;สามารถให้บริการทางการแพทย์ตั้งแต่ขั้นมูลฐานจนถึงขั้นผู้เชี่ยวชาญ สามารถดูแลรักษา ป้องกัน ชะลอการ&#xA;เสื่อมของโรคไต ตลอดจนการบำบัดทดแทนไต ได้แก่ การฟอกเลือดด้วยเครื่องไตเทียม การล้างไตทางช่องท้อง&#xA;และการปลูกถ่ายไตเมื่อมีข้อบ่งชี้ ตลอดจนถึงการรักษาสนับสนุนและประคับประคองผู้ป่วยโรคไตเรื้อรัง&#xA;ส่งเสริมให้มีความเอื้ออาทรแก่ผู้ป่วย ใส่ใจในการแก้ไขปัญหาและส่งเสริมสุขภาพ ยึดผู้ป่วยเป็นศูนย์กลางบน&#xA;พื้นฐานของการดูแลแบบองค์รวม มีทักษะการสื่อสารและมีปฏิสัมพันธ์ที่ดีต่อผู้ป่วย ผู้ร่วมงานและองค์กร&#xA;สามารถศึกษาหาความรู้ได้ด้วยตนเองและมีการเรียนรู้อย่างต่อเนื่อง มีความรู้ความเข้าใจในระบบสุขภาพของ&#xA;ประเทศ สามารถบริหารจัดการและเป็นผู้นำในกระบวนการพัฒนาคุณภาพและความปลอดภัยของ&#xA;โรงพยาบาล มีความรับผิดชอบ จริยธรรมและทัศนคติที่ดี มีความรู้เกี่ยวกับการวิจัยและเวชศาสตร์ชุมชนเมือง&#xA;เพื่อให้สามารถสร้างงานวิจัยเพื่อแก้ปัญหาสาธารณสุขในพื้นที่ได้ในอนาคต&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;รายละเอยดหลกสตรฯ&#34;&gt;รายละเอียดหลักสูตรฯ&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vajirakidney.org/education/pdf/curriculum-2023.pdf&#34;&gt;ดาวน์โหลดหลักสูตรฯ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
